<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://oliwill.GitHub.io</id>
    <title>中华一番包子</title>
    <updated>2020-12-02T02:45:07.619Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://oliwill.GitHub.io"/>
    <link rel="self" href="https://oliwill.GitHub.io/atom.xml"/>
    <subtitle>每天把没意义的傻话挂在嘴上，却用一种引人注目的方式咏唱着。</subtitle>
    <logo>https://oliwill.GitHub.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://oliwill.GitHub.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 中华一番包子</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[茶餐厅食谱｜麦冬百合清肺汤/生菜啫啫煲/海鲜粥]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/cha-can-ting-shi-pu-ormai-dong-bai-he-qing-fei-tang-sheng-cai-zhe-zhe-bao-hai-xian-zhou/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/cha-can-ting-shi-pu-ormai-dong-bai-he-qing-fei-tang-sheng-cai-zhe-zhe-bao-hai-xian-zhou/">
        </link>
        <updated>2020-12-02T01:55:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>11 月的广州实在是怡人。气温稳定在 25 度左右，遍地都是便宜又好味的食肆。个人觉得，逛越秀最好的方式是一边闲逛，一边随机挑一家食肆，进去吃吃看，有种开盲盒的乐趣，而且每次都是惊喜，几乎不会踩雷。也因此，严格地进行饮食管理也是逛广州必备技能之一了。</p>
</blockquote>
<p>回到上海的第一个周末，为了不至落差太大，于是尝试在家复刻在广州吃过的几道菜。</p>
<h2 id="麦冬百合清肺汤">麦冬百合清肺汤</h2>
<p><strong>食材</strong></p>
<ol>
<li>麦冬</li>
<li>百合</li>
<li>白芷</li>
<li>枸杞</li>
<li>瘦猪肉 200g</li>
<li>清水 0.5L</li>
</ol>
<p><strong>做法</strong></p>
<ol>
<li>锅中倒入 0.5L 清水，将麦冬、百合、白芷、枸杞一并放入，中火煮 10 分钟；</li>
<li>10 分钟后水已煮沸，食材的香气也开始散发出来，此时放入瘦猪肉，切记一定要瘦猪肉，不要带骨，也不要带肥，可以的话，尽量切小块放入。<br>
如果是带骨头的话，需要先冷水放入肉骨，煮沸后继续煮 3 分钟左右，然后取出用清水冲洗干净。如果是带肥的话，煮出来的汤会浮着一层猪油，这样的汤光从视觉上看也不会觉得具备清肺的功效了。</li>
<li>因为放的水不多，所以最好用高压锅压 30 分钟左右；</li>
<li>压完后，肉应该已经变酥，加一些盐调味即可；</li>
</ol>
<h2 id="生菜啫啫煲">生菜啫啫煲</h2>
<p><strong>食材</strong></p>
<ol>
<li>生菜 200g；</li>
<li>蒜末；</li>
<li>红葱末；</li>
<li>虾酱；</li>
<li>糖；</li>
</ol>
<p><strong>做法</strong></p>
<ol>
<li>生菜洗净，一片片摘出来，用厨房纸巾擦干备用；</li>
<li>拿一个砂锅，倒油烧热；</li>
<li>放入红葱末，蒜末煸炒；</li>
<li>炒出香味后，放入 2 大匙虾酱，1 茶匙糖，拌匀后尝味；</li>
<li>如果味道可以的话，放入生菜，先放老的，再放嫩的；</li>
<li>用筷子和锅铲朝同一个方向翻炒，切记拌匀，防止酱粘锅底；</li>
<li>看到菜叶变软后即可关火，盖上锅盖，端上桌。一般会觉得生菜不可炒的过熟，软趴趴的生菜相信是不会有人喜欢的。；</li>
<li>端上桌后，整个锅都还在啫啫地响着，因此得名啫啫煲；</li>
</ol>
<h2 id="海鲜粥">海鲜粥</h2>
<p>在广州的夜晚，喝完酒就是散步去吃砂锅粥。潮汕兄弟说，潮汕的粥和广州的分别很大，广州的粥要煮至稀烂，而潮汕的则要保留颗粒感。</p>
<p><strong>食材</strong></p>
<ol>
<li>东北珍珠米 150g</li>
<li>水：2L</li>
<li>鱿鱼：1条</li>
<li>九节虾：</li>
<li>白蛤：</li>
<li>香菇：3 颗</li>
<li>大地鱼干：1条</li>
<li>猪肉末</li>
</ol>
<p><strong>佐料</strong></p>
<ol>
<li>白胡椒粉</li>
<li>花生酱</li>
<li>鱼露</li>
<li>盐</li>
</ol>
<p><strong>做法</strong></p>
<ol>
<li>香菇泡水，切片备用；</li>
<li>九节虾剪掉虾须，开背取虾线；</li>
<li>白蛤泡清水，刷干净；</li>
<li>砂锅倒入少许油，用小火煎大地鱼，煎出香味后取出切条；</li>
<li>剩下的油用来煎香菇，煎出香味后取出备用；</li>
<li>把米放入锅中，用中火煎一下，煎至微黄后关火，用清水冲洗一下。这么做是为了让煮出来的粥更香，觉得麻烦的话可以直接跳过；</li>
<li>把洗净的米放入砂锅，倒入 2L 清水，用中火煮。煮的过程中，要不停地用勺子轻轻地刮锅底，防止粘锅底；</li>
<li>煮差不多 10 分钟后，米会呈胶质状，此时放入大地鱼条，香菇条和猪肉末；</li>
<li>猪肉末变白后，把海鲜放入，然后加入白胡椒粉，一大勺花生酱，鱼露调味；</li>
<li>海鲜煮熟后就可以端上桌开吃啦；</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[统一病]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/tong-yi-bing/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/tong-yi-bing/">
        </link>
        <updated>2020-09-10T02:15:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作者：何迟</p>
<p>乙：：哎，这不是马三立吗？</p>
<p>甲： 是呀。</p>
<p>乙： 这两年我怎么总没看见你呀？</p>
<p>甲： 我跟哥哥从前年就一块调到外地工作了，才调回来不多日子！</p>
<p>乙： 噢，怪不得这两年没见你哪，你好啊？</p>
<p>甲： 好！</p>
<p>乙： 你哥哥好啊？</p>
<p>甲： 我哥哥？</p>
<p>乙： 啊。</p>
<p>甲： 病啦！</p>
<p>乙： 哟！病得重不重啊？</p>
<p>甲： 重是不算重，反正两三年好不了！</p>
<p>乙： 哎呀！什么病这么难治哪！</p>
<p>甲： 你猜吧！</p>
<p>乙： 肺结核？</p>
<p>甲： 不是。</p>
<p>乙： 胃溃疡？</p>
<p>甲： 不是。</p>
<p>乙： 肋膜炎？</p>
<p>甲： 不是。</p>
<p>乙： 那我猜不着啦。</p>
<p>甲： 你不是问我哥哥得的什么病吗？</p>
<p>乙： 啊。</p>
<p>甲： 统一病！</p>
<p>乙： （听着耳生）什么？</p>
<p>甲： （把每一个字都念得很重）统，一，病！</p>
<p>乙： 统一病？</p>
<p>甲： 哎。他这种病是从统一这上头得的。</p>
<p>乙： 没听说过。病有从气上得的，吃上得的，冻着啦，热着啦，都能得病，没听说打统一上得病的。</p>
<p>甲： 我哥哥这个人哪，从一小儿，上学用功，在家干活，作风朴素，生活紧张真件么毛病也没有，不爱玩，不爱闹。</p>
<p>乙： 那爱什么呢？</p>
<p>甲： 就爱统一。</p>
<p>乙： 就爱统一？!</p>
<p>甲： 就拿花钱说吧，我哥哥花钱跟别人不一样。</p>
<p>乙： 怎么呢？</p>
<p>甲： 得花统一钱。</p>
<p>乙： 什么叫统一钱哪？</p>
<p>甲： 这是前三十年的事啦，那会儿还花铜子儿哪。</p>
<p>乙： 是呀，我也花过。那会儿铜子儿上头有带团龙儿的，有带小旗儿的，还有一种四川铜币 —— 黄铜的，背面右十八个环儿。</p>
<p>甲： 我哥哥买东西，用统一钱 —— 要花哪样的钱，都得花哪样儿的钱。</p>
<p>乙： 没听说过。</p>
<p>甲： 有一天，我哥哥想吃枣儿，门口正好来了个卖枣儿的。那会儿一斤枣儿卖二十个子儿。</p>
<p>乙： 十大枚，买去吧！</p>
<p>甲： 麻烦啦！</p>
<p>乙： 怎么？</p>
<p>甲： 我哥哥未曾买枣儿，得先在家里挑钱。</p>
<p>乙： 挑钱？</p>
<p>甲： 对啦。把家里的铜子儿都拿出来，编组！</p>
<p>乙： 啊？铜子儿编组！？</p>
<p>甲： 哎，编为团龙儿、小旗儿，十八个环儿的三组。</p>
<p>乙： 那干嘛哪？</p>
<p>甲： 为的是挑出十个统一钱来好买枣儿。</p>
<p>乙： 真特别。</p>
<p>甲： 赶巧啦，那天我们家里就剩下了十九个大铜子儿，九个团龙儿的，六个小旗儿的。四个十八个坏儿的，哪一组都凑不齐十个。</p>
<p>乙： 噢，不管什么样钱，拿出十个铜子儿就买去吧！</p>
<p>甲： 没法儿买！</p>
<p>乙： 怎么哪？</p>
<p>甲： 铜子儿不统一呀！</p>
<p>乙： 那怎么办呀？</p>
<p>甲： 我哥哥拿了一个带小旗儿的钱，找同院街坊老太太换一个团龙儿的，凑齐十个团龙儿的铜子儿，才买的枣！</p>
<p>乙： 这不是折腾吗？</p>
<p>甲： 我哥哥出门儿买枣儿，他买枣儿跟别人买枣儿不一样。</p>
<p>乙： 怎么？</p>
<p>甲： 挑得仔细。</p>
<p>乙： 对啦，得把有虫儿的，裂了缝儿的都挑出去。</p>
<p>甲： 哪儿呀，他一个儿一个儿地挑。</p>
<p>乙： 捡大个儿的挑？</p>
<p>甲： 捡一边儿大的挑，不但每个枣儿的大小得一样，而且每个枣儿的分量还得统一。</p>
<p>乙： 分量还得统一？</p>
<p>甲： 比如说，一个枣儿一钱重。这一斤枣儿都得是一钱重一个。</p>
<p>乙： 一钱一呢？</p>
<p>甲： 不要。</p>
<p>乙： 九分九呢？</p>
<p>甲：：也不要，多一点不要，少一点也不要。</p>
<p>乙： 没听说过。</p>
<p>甲： 卖枣的拿着秤，得一个儿一个儿地约，十个枣里也未必能挑出一个够规格的，我哥哥从中午十二点挑起，直挑到夜里十二点。</p>
<p>乙： 挑完啦？</p>
<p>甲： 才挑出二十七个来。</p>
<p>乙： 这叫什么毛病！</p>
<p>甲： 最爱统一。这是小时候儿的事儿。</p>
<p>乙： 人一大了，毛病也就改了。</p>
<p>甲： 哪儿呀，我哥哥今年四十二岁，毛病更厉害了。你要到我哥哥家里这么一看啊，完全统一。我哥哥家里六口人。我哥哥、我嫂嫂，四个孩子。老大十七，老二十四，老三九岁，老四是个小闺女儿，今年才三周岁半。</p>
<p>乙： 整六口儿。</p>
<p>甲： 六口人都穿一样的衣裳。我哥哥最爱蓝颜色，全家大小不分男女，一律是蓝制服上身儿，蓝制服裤子，蓝帽子，蓝球鞋，蓝袜子，蓝衬衫，蓝围巾，蓝手套。</p>
<p>乙： 那么别扭呀！</p>
<p>甲： 统一呀。你往屋里一看，蓝墙粉刷的墙，蓝桌子，蓝椅子，蓝箱子，蓝柜子，蓝茶壶，蓝茶碗，连电灯泡都是蓝的！</p>
<p>乙： 那多费眼睛啊？</p>
<p>甲： 我哥哥大近视眼，从二十多岁就戴眼镜儿。他戴眼镜儿不要紧，全家都得戴眼镜儿。连我嫂子带我那三个侄子，连我那三周岁半的小侄女儿也不例外，都得戴眼镜儿。</p>
<p>乙： 全家都近视？</p>
<p>甲： 哪儿啊！就我哥哥一个人近视。</p>
<p>乙： 别人不近视，戴眼镜儿受得了吗？</p>
<p>甲： 才一戴受不了，头昏脑涨，过了一年多谁也搞不下来啦。</p>
<p>乙： 怎么呢？</p>
<p>甲： 都成近视眼啦。</p>
<p>乙： 这图什么哪？</p>
<p>甲： 统一嘛！这还不算，我哥哥这一家子起床，睡觉，拉屎，撒尿，娱乐，学习完全都统一。</p>
<p>乙： 噢！</p>
<p>甲： 全家的动作完全由我哥哥指挥。</p>
<p>乙： 怎么指挥呀？</p>
<p>甲： 按铃儿。早六点，“当 ——” 全家起床，六点十分 “当 ——” 全家洗脸。</p>
<p>乙： 有那么些脸盆吗？</p>
<p>甲： 六个脸盆， 一人一个。六点二十分 “当 ——” 全家上厕所。</p>
<p>乙： 有那么多恭桶吗？</p>
<p>甲： 六个恭桶。一人一个。到吃饭时候，一看表十二点 “当 ——”</p>
<p>乙： 干什么？</p>
<p>甲： 开吃！十二点十分又一按铃儿。“当 ——”</p>
<p>乙： 干什么？</p>
<p>甲： 打住！</p>
<p>乙： 要没吃饱哪？</p>
<p>甲： 没吃饱等下顿吧！</p>
<p>乙： 这算什么规矩呀？</p>
<p>甲： 统一嘛！我哥哥从二十四岁参加革命。</p>
<p>乙： 那可是老干部啦！</p>
<p>甲： 参加革命之后，工作努力，学习积极，生活紧张，作风朴素。工作时间以外，既不看电影也不看戏。既不逛公园儿也不打扑克，有了时间就看书 —— 研究统一学。</p>
<p>乙： 要说你哥哥可是个有学问的人，前年夏天我听了他一回报告……</p>
<p>甲： 对，就在前年夏天作完那个报告后就调走啦！</p>
<p>乙： 怪不得这两年听不着他报告了了哪，调去做什么工作啦？</p>
<p>甲： 当市长。</p>
<p>乙： 在哪个城市当市长？</p>
<p>甲： 这你就甭问啦。</p>
<p>乙： 这城市离这多远？</p>
<p>甲： 离这远啦，反正告诉你你也找不着。这个城市既象天津又象上海，有些地方像长春，有些地方象太原，有些地方象杭州，有些地方又象保定。哪儿都稍微有点象，可哪儿也不是！</p>
<p>乙： 这城市有多少人口哪？</p>
<p>甲： 不多不少整一百万。</p>
<p>乙： 还是个大城市。</p>
<p>甲： 我哥哥当市长。上任的头一天，就拟定了一个城市建设改造计划，一百万人分十区。</p>
<p>乙： 合着每区十万人。</p>
<p>甲： 每区分十条街。</p>
<p>乙： 每条街一万人。</p>
<p>甲： 每条街分十组。</p>
<p>乙： 每组一千人。</p>
<p>甲： 每组分十户。</p>
<p>乙： 每户一百人。啊，哪有一百人一户的呀？</p>
<p>甲： 这叫行政户！</p>
<p>乙： 那原来一家子一家子的算什么户呀？</p>
<p>甲： 那叫自然户，每一行政户由若干自然户组成之。</p>
<p>乙： 没听说过。</p>
<p>甲： 取销原区名儿，一律改为甲：、乙：，丙，丁，戊、己、庚、辛、壬。癸等十个区。取销街名儿，一律改为：一号儿街，二号儿街、三号儿街、四号儿街…… 一直到一百号街；街下分组：叫一号儿组、二号儿组、三号儿组、四号组 …… 一直到一千号儿组；组下分户：一号户、二号户、三号户、四号户… 一直到一万号儿户！</p>
<p>乙： 那么原来一家子一家子的那种 “自然户” 呢？怎么办呢？</p>
<p>甲： 一律撤销，合并为行政户。</p>
<p>乙： 有姓张的，有姓王的，有姓李的，有姓赵的，那怎么合并啊？</p>
<p>甲： 本市废除使用个人姓名，所有村民一律编号儿，一百万人编一百万号：一号儿人、二号儿人、三号儿人、四号人…… 一直到一百万号儿人。</p>
<p>乙： 区也没有名儿，街也没有名儿，人也没有名儿，我要给你写信怎么写呀？</p>
<p>甲： 比如说，你也住在我们城里，你在庚区，我在甲：区，你给我写信得这么写，上款写：“甲：区、九号街，三十五组、三千四百六十二户、三万四千六百五十八号儿人收”，下款写：“庚区、七十四号儿街、七百三十二组、七千一百五十二户、七十四万三千二百五十四号儿人寄”。</p>
<p>乙： 我是多少号 7</p>
<p>甲： 七十四万三千二百五十四号。</p>
<p>乙： 这哪儿是人哪！</p>
<p>甲： 不是人是什么呀？</p>
<p>乙： 成钞票啦！</p>
<p>甲： 在我们城市里，俩人见了面儿谁也不叫谁的名字：“喝，您好！六千三百五十四号！”“您好！七万四千六百八十三号！”“您哪儿去呀？”“我到甲：区、十号儿街、九十三组，九百九十二户、找九千四百六十四号人玩儿去。”</p>
<p>乙： 这不是胡折腾吗？</p>
<p>甲： 我哥哥不但把区、街、组，户、人都编成号儿，把商店也都编成号儿啦，全市需要多少种物品就设多少公司，只此一家别无分号！</p>
<p>乙： 合着要买什么东西，这一百万人都得到这一家公司买去？</p>
<p>甲： 对啦，统一嘛！</p>
<p>乙： 比如说，百货公司到你们那个城市里应当怎么分法儿？</p>
<p>甲： 到我们城里就没有百货公司啦！</p>
<p>乙： 那要买日用百货到什么公司去买呀？</p>
<p>甲： 一货公司。</p>
<p>乙： 一货公司？</p>
<p>甲： 又名独货公司，一个公司就卖一样儿东西。</p>
<p>乙： 比如说，我要买鞋。</p>
<p>甲： 到鞋子公司。</p>
<p>乙： 我要买帽子。</p>
<p>甲： 到帽子公司。</p>
<p>乙： 我要买袜子。</p>
<p>甲： 到袜子公司。</p>
<p>乙： 我要买牙膏。</p>
<p>甲： 到牙膏公司。</p>
<p>乙： 我要买牙粉。</p>
<p>甲： 到牙粉公司。</p>
<p>乙： 合着牙粉、牙膏儿都不在一块儿卖。</p>
<p>甲： 一货公司嘛！</p>
<p>乙： 比如说，我这一天要想连鞋带袜子、帽子、牙膏，牙粉都一块儿买，那怎么办哪？</p>
<p>甲： 称得到五个公司买去。 ，</p>
<p>乙： 那我这一天什么也别干啦！我非要到一个公司买去！</p>
<p>甲： 一处儿买不行，这是制度。</p>
<p>乙： 比如说我早晨要吃早点，上早点公司？</p>
<p>甲： 那看你吃什么啦？</p>
<p>乙： 我要吃侥饼。</p>
<p>甲： 上烧饼公司。</p>
<p>乙： 我要吃油条。</p>
<p>甲： 上油条公司。</p>
<p>乙： 我要喝豆腐浆。</p>
<p>甲： 上豆腐浆公司。</p>
<p>乙： 我要想连烧饼、油条带豆腐浆一块儿吃那怎么办哪？</p>
<p>甲： 一块吃办不到，得到三个公司吃去。</p>
<p>乙： 那我这一顿早点吃完了，也就该吃晚饭啦，我非要一块儿吃。</p>
<p>甲： 一块儿不行，这是制度。</p>
<p>乙： 比如说，我要理发，得上理发公司吧？</p>
<p>甲： 我们那儿没有理发公司。</p>
<p>乙： 那理发怎么办哪？</p>
<p>甲： 我们那有推头公司、剪头公司、剃头公司，洗头公司，刮脸公司、吹风公司。</p>
<p>乙： 那我要理发发该怎么个手续啊？</p>
<p>甲： 先进推头公司，把长头发推下来，出门儿，进剪头公司，剪发，剪完了，站起来，出门儿，进剃头公司，刮边儿，刮完了边儿，站起来，出门儿，进刮脸公司。刮完……</p>
<p>乙： 站起来，出门儿，进吹风公司！这不是折腾吗？我不推头，我剃头。</p>
<p>甲： 剃头也得按次序来，先进推头公司把长头发推短了，再进剪头公司把短头发剪成头发碴儿，再到剃头公司把头发蹅儿剃光了，再到洗头公司把脑袋洗干净，再到刮脸公司刮胡子，然后到吹风公司吹风！</p>
<p>乙： 啊！我剃光头怎么吹风呀？</p>
<p>甲： 那也得吹。</p>
<p>乙： 我要不吹哪？</p>
<p>合 不吹不行，这是制度。</p>
<p>乙： 这不是活受罪吗？我要看戏，大概你们那儿一百万人也都得到一家戏院看去吧？</p>
<p>甲： 我们城里每一区有戏院一座，全市有十个大戏院子。</p>
<p>乙： 分京戏、评戏、话剧、越剧、川剧？</p>
<p>甲： 不，我们那儿就是一种戏。</p>
<p>乙： 什么戏哪？</p>
<p>甲： 把话剧、舞剧，京剧、评剧、越剧、豫剧、川剧、西洋歌、东洋歌舞伎、西洋管弦乐、军乐队连和尚老道吹的笙管笛箫，都掺在一块儿，创造了这么一种戏！</p>
<p>乙： 这种戏什么味儿啊？</p>
<p>甲： 你听着既象歌剧，又象话剧、既象京剧、又象越剧，既象中国戏、又象外国戏，什么戏都不是，什么戏的味儿都还有一点儿，你听了这种戏不但等于把中外古今所有的剧种都听啦，而且连西洋交响乐带军乐队连和尚老道放焰口都欣赏啦！</p>
<p>乙： 这叫什么戏啊！</p>
<p>甲： 这叫统一戏，这种戏有一样儿好处。</p>
<p>乙： 有什么好处？</p>
<p>甲： 别看我们是一百万人的大城市，有一个作家写剧本、一个导演排戏，全城剧团剧场就都解决问题啦。</p>
<p>乙： 怎么哪？</p>
<p>甲： 我们那儿有一个统一剧团总团，下而分十个统一分团。这个总团由一个统一作家供给剧本儿，由一个统一导演排戏，排出戏来让十个统一分团来观摩，十个分团一律按照总团演出的样子演出，不许有丝毫改动，全城十个戏院，你不管到哪家儿戏园子，坐在池座里这么一看哪！</p>
<p>乙： 各有不同！</p>
<p>甲： 完全一样！</p>
<p>乙： 那还有什么看头啊？</p>
<p>甲： 我们这个城市建设上统一，在文化艺术上统一，连全城的人的起居作息，动作姿态也完全统一。</p>
<p>乙： 那怎么统一呀？</p>
<p>甲： 我做的就是这个工作。市政府里有一个信号室，我就在那儿担任信号室主任工作，领导着十个信号员，专门掌握全市一百万人的作息起居时间。</p>
<p>乙： 嗬，合着一百万人都由你这统一？</p>
<p>甲： 哎。信号室里有好儿个电闸，一合电闸，信号儿就响。早六点一合电闸：“门儿 ——” 全市起床，八点钟一合电闸。 “门儿 ——” 全市工作，十二点一合电闸；“门儿 ——” 全市吃饭，十二点半一合电闸。“门儿 ——” 全市午睡，晚七点一合电闸：“门儿 ——” 全市开灯。晚十二点一合电闸 “门儿 ——” 全市熄灯。这还不算。</p>
<p>乙： 还不算？</p>
<p>甲： 街上行人一律排成四列纵队，开正步走，警察在岗楼上喊口令： “一，一、一二一 ……” 广播电台在每条街上都安上十个扩音器，从早到晚广播进行曲，“打打打地打打打地打打，打打打地打打打打打打” 广播员一高兴：“一二三四！’街上行上好几十万人一块儿喊：“一二三四 ——”</p>
<p>乙： 这是走道儿啊？</p>
<p>甲： 不，这是练兵！我哥哥站在市政府大楼上朝下这么一看哪，心里这个乐呀！</p>
<p>乙： 都统一了嘛，他还不乐！</p>
<p>甲： 基本上都统一啦，可是有一样儿最重要的东西，太不一致了！</p>
<p>乙： 什么东西哪？</p>
<p>甲： 人！我哥哥这么一看：全城一百万人，怎么长得都不一样啊？</p>
<p>乙： 多新鲜哪，是不能一样了！</p>
<p>甲： （学他哥哥）： “哎呀！得想办法统一。”</p>
<p>乙： 啊？人没法统一！</p>
<p>甲： 我哥哥有办法：号召全市医学家、药学家、生理学家，动物学家共同合作，发明一种药。</p>
<p>乙： 什么药呀？</p>
<p>甲： 统一药。</p>
<p>乙： 统一药？</p>
<p>甲： 我哥哥心想：要能发明这么一种药，吃下去之后就能把全城一百万人都统一起来，那可就省事多啦！</p>
<p>乙： 怎么就省事多啦？</p>
<p>甲： 比如说，全城的人就分这么十号儿，每一号儿人的面型，重量，高矮。粗细要完全一样的话，开几个工厂为全市的人制造日用品就都解决问题啦！</p>
<p>乙： 怎么哪？</p>
<p>甲： 比如说，开一个帽子工厂，分成十号，哪一号人戴哪一号帽子，开一个制鞋工厂，只出一种样子的鞋，分十号，哪一号人穿哪一号鞋。这么一来，领导上多省事啊！</p>
<p>乙： 那么这种药发明出来没有哪？</p>
<p>甲： 发明出来啦！经过科学家多日的研究，创造，试验，发明出这么一种药来，只要吃下这种药去，人就变样儿。</p>
<p>乙： 变成什么样儿？</p>
<p>甲： 人分男女两种，每种各分十号儿，孕妇服药之后，生下来的小孩儿也完全一样。才生下来的到一周岁的小孩儿算一号儿，两岁到五岁算二号，六岁到十岁算三号，十一岁到十五岁算四号，十六岁到二十岁算五号，二十岁到三十岁算六号。三十岁到四十五岁算七号，四十六岁到六十五岁算八号，六十六岁到七十五岁算九号，七十五岁以上不管活到多大岁数都算十号儿。属于这一号儿年龄的人吃下药去，八小时之后就变成这一号的统一人啦！</p>
<p>乙： …… 象我这么大岁数几应该算几号儿人哪？</p>
<p>甲： 你今年多大？</p>
<p>乙： 三十五。</p>
<p>甲： 七号儿。三十到四十五都是七号人，吃下药去之后，凡是从三十到四十五岁的就都变成一个样儿啦！</p>
<p>乙： 那么这种人到底是什么样子哪？</p>
<p>甲： 这种人哪，既不丑也不美，比美的丑点儿，比丑的美点儿，既不高也不矮，比高的矮点儿，比矮的高点，既不胖也不瘦，比胖的瘦点，比瘦的胖点儿，既不白也不黑。比白的黑点儿，比黑的白点儿。</p>
<p>乙： 这算怎么一种人呢？</p>
<p>甲： 叫统一人。</p>
<p>乙： 这种药发明出亲就吃啦？</p>
<p>甲： 哪儿能发明出来就吃哪！得做准备工作。</p>
<p>乙： 怎么准备哪？</p>
<p>甲： 首先建立吃药委员会：市吃药委员会、区吃药委员会、街吃药委员会、居民组吃药委员会。吃药委员会下设六个部</p>
<p>乙： 哪六个部哪？</p>
<p>甲： 动员说服部，宣传解释部，组织纪律部、督促检查部、药品制造部，药品分配部。首先在报纸、电台，戏院向全市居民展开宣传解释工作，报上登出十号儿统一人的照片来，街上贴出十号儿统一人的图片来，在剧场里用幻灯打出十号儿统一人模样儿的幻灯来。动员了多少人，到处做报告，解释吃药的意义及其重要性。这么一宣传，有的人赞成，有的人反对。</p>
<p>乙： 这可糟啦！</p>
<p>甲： 正乱着哪，剧团的人也请愿来了！</p>
<p>乙： 剧团为什么请愿哪？</p>
<p>甲： 没法演戏啦！剧团没有太小的，也没有太老的，不是青年就是壮年，没有一二三四号儿人，也设有八九十号儿人，就是五六七这三号儿人，全体男同志三个模样儿。全体女同志仨模样，设法演戏啦，装什么不像什么啊！</p>
<p>乙： 这可怎么办？</p>
<p>甲： 这下子全市大乱！妈妈找不到孩子，儿子找不到妈妈，老婆找不到丈夫，丈夫找不到老婆。爷爷找不到孙子，孙子找不到爷爷，哥哥找不到弟弟，弟弟找不到哥哥，姐姐找不到妹妹，妹妹找不到姐姐，全市喊爹叫娘，呼妻唤子呀！</p>
<p>乙： 先工作去吧！</p>
<p>甲： 工人没法做工啦，机关也没有法工作了，医院也没法看病啦！戏园子一律停演，铺子一律关门！我哥哥这么一看，“通知信号儿室响信号，命令一百万人一律睡觉，待命行动！我赶紧命令信号员合电闸：“门儿 ——”</p>
<p>乙： 大伙都睡了？</p>
<p>甲： 大伙都急了！“哗 ——” 全市人声沸腾跟开了锅似的，弄得乱七八糟！</p>
<p>乙： 这怎么办哪？</p>
<p>甲： 我哥哥赶紧坐了汽车出去亲自视察，汽车开到哪儿哪儿也不通，赶紧回市政府。回市政府这么一看呀，糟啦！</p>
<p>乙： 怎么啦？</p>
<p>甲： 出来一百多市长，长得都一个模样，穿一样制服，戴着一样帽子，都在市政府办公室里吵哪，你说你是市长，他说他是市长，“稀里哗啦” 桌子也翻啦，“戚尺卡差”，玻璃也碎啦，这下子可坏啦，我哥哥赶紧采取一项紧急措施！</p>
<p>乙： 什么措施？</p>
<p>甲： 叫全体居民，赶紧找一张自己最大的像片儿缝在帽子上，按像片儿找人！</p>
<p>乙： 没有像片的怎么办哪？</p>
<p>甲： 有像片的缝像片儿，没有像片儿的缝号码儿，整乱了这么三天三夜才恢复了社会秩序！</p>
<p>乙： 每人脑袋上老顶个像片儿也不像话呀！</p>
<p>甲： 我哥哥召开紧急会议，决定全市吃解药。</p>
<p>乙： 吃什么？</p>
<p>甲： 吃解药。再都变回来，吃药委员会暂不撤销，改成吃解药委员会。</p>
<p>乙： 这不是折腾吗？。</p>
<p>甲： 规定某一天晚十二点全市吃解药，通过区、街、组、户吃解委员会往下一传达这个决定定，有人反对！</p>
<p>乙： 反对呀？</p>
<p>甲： 没吃药以前长得难看的人都反对，没吃药以前长得好看的人都赞成！ 、</p>
<p>乙： 那怎么办呢？</p>
<p>甲： 召开全市丑人大会，我哥哥又发表演说，费了九牛二虎的力气，这天晚上十二点一合电闸，“门儿 ——” 全市都吃解药，到第二天早晨才恢复原状！</p>
<p>乙： 全市一百万人都恢复原状啦？</p>
<p>申 九十九万九千九百九十九个人都恢复原状啦。就一个人没复原。</p>
<p>乙： 谁呀？</p>
<p>甲： 我哥哥。</p>
<p>乙： 他为什么没恢复原状呀？</p>
<p>甲： 他不是吃的双料儿药吗！我哥哥吃完解药以后，照镜子这么一看，没变样儿，一连儿又吃了两付解药，吃下去之后，再这么一瞧，长得这份儿……</p>
<p>乙： 这个好看哪！</p>
<p>甲： 这个窝心哪！</p>
<p>乙： 怎么啦？</p>
<p>甲： 不象人样儿啦！是一号儿的身子，九号儿的屁股，左胳膊三号儿，右胳膊十号儿，左腿二号儿，右腿八号儿，合着是左胳膊一尺半，右胳膊二尺三！</p>
<p>乙： 两条胳膊差八寸。</p>
<p>甲： 左腿一尺六，右腿二足七。</p>
<p>乙： 两条腿差一尺一。那怎么走道啊！</p>
<p>甲： 再往脸上一看哪，更坏啦！</p>
<p>乙： 怎么啦？</p>
<p>甲： 左半个脸一号儿，—— 才满月，右半个脸九号儿 —— 七十三岁啦！这半拉脸又白又嫩，那半拉脸全是皱纹！这半拉脸小鼻子儿小眼儿。那半拉脸是眉毛也白啦，挺长的胡子！别出门，一出门谁瞧见谁乐！</p>
<p>乙： 那还不乐！</p>
<p>甲： 实在没法工作啦，这才调回来，治丁几个月还没治好哪！</p>
<p>乙： 你哥哥这会儿在家干嘛哪？</p>
<p>甲： 我哥哥呀？</p>
<p>乙： 啊！</p>
<p>甲： 早九点至十二点在家养病，下午一点至六点在家写东西。</p>
<p>乙： 写什么？写检讨？</p>
<p>甲： 不，写总结。</p>
<p>乙： 写思想批判总结？</p>
<p>甲： 不，写城市统一总结哪！</p>
<p>乙： 啊！病成这样儿，还没忘了统一哪？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汉堡肉]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/han-bao-rou/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/han-bao-rou/">
        </link>
        <updated>2020-08-27T01:24:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="食材">食材</h2>
<p>牛绞肉：280g<br>
猪绞肉：120g<br>
面包粉：30g<br>
牛奶：70g<br>
洋葱：半颗<br>
鸡蛋：1颗<br>
盐：3 茶匙<br>
黑胡椒：少许<br>
五香粉：少许</p>
<h2 id="做法">做法</h2>
<ol>
<li>由于牛奶比较难和绞肉融合，所以先把牛奶倒入面包粉中，拌匀静置；</li>
<li>洋葱切丁，尽量切成小丁，以免汉堡肉上能看出大块的洋葱块；</li>
<li>锅中热油，倒入洋葱丁，炒至透明状后取出自然冷却；</li>
<li>用一个比较大的盆，把绞肉放进去，倒入盐，用手抓匀，抓到肉呈丝状为宜；</li>
<li>倒入已经和牛奶融合了的面包粉，冷却了的洋葱丁，鸡蛋，继续抓匀；</li>
<li>加入胡椒粉，五香粉，抓匀（这个时候已经可以闻到肉饼的香味了，要忍住别让口水滴进去）；</li>
<li>把肉铺平，画十字分成 4 份，抓起一份用双手反复拍打把空气打出，在拍打的过程中把肉饼捏成椭圆形。可以提前在手上抹一些油，防止肉粘手；</li>
<li>锅中倒入少量油，开中火把处理好的肉饼放入锅中。煎 3 分钟左右翻面继续煎。此时应该底部成型，且有一点点焦；</li>
<li>翻面 2 分钟左右，开小火，盖上盖子继续煎 5 分钟；</li>
<li>5 分钟后开盖，可以用一根牙签插入肉饼，如果出现白色的汤汁说明肉饼内部也已经熟了。如果出现的是红色的肉汁，那继续煎一会儿；</li>
<li>取出肉饼装盘，用锡纸包住保温；</li>
</ol>
<p>现在天热，所以我们来做一个酸甜口的 sauce。</p>
<h2 id="食材-2">食材</h2>
<p>蘑菇：5-6 颗<br>
蕃茄酱<br>
红酒：50ml<br>
苹果：1/4 颗<br>
水：适量</p>
<h2 id="做法-2">做法</h2>
<ol>
<li>刚才煮汉堡肉的锅不用洗，直接开大火，把蘑菇切片后倒入其中翻炒；</li>
<li>蘑菇炒到有一些泛黄后倒入红酒，先大火煮一下，让酒精挥发出来；</li>
<li>加入番茄酱炒匀，大火收汁，然后转小火；</li>
<li>把苹果搓成泥，如果没刨子的话，可以用搅拌机等提前把苹果打成泥倒入；</li>
<li>如果此时 sauce 太粘稠的话，可以加一点水；</li>
<li>试一下味道，如果觉得口味不够丰富的话，可以再加一点酱油或者盐；</li>
<li>把 sauce 淋到汉堡肉上就可以开动啦！</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏日特饮|柠檬红茶]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/xia-ri-te-yin-orning-meng-hong-cha/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/xia-ri-te-yin-orning-meng-hong-cha/">
        </link>
        <updated>2020-08-02T13:52:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>坚持一件事并不难，只要不停下。<br>
维持周更的blog，居然有 3 个月没有更新。工作繁忙，加上天气炎热，太久没有在家做一些可以记录下来的饭菜，停了一两周后习惯也就从周更变成了忘记更。</p>
</blockquote>
<p>这次准备做个夏日特饮系列，记录一些饮品的做法，以及自己喝过的咖啡和精酿。</p>
<p>下面进入正文部分。</p>
<h2 id="食材">食材</h2>
<p>水：1000ml<br>
柠檬：半颗<br>
青柠：半颗<br>
茶叶：<br>
正山小种 15g<br>
六安瓜片10g<br>
lupicia 6 月限定石榴茉莉冰红茶 5g<br>
白砂糖：2 茶匙<br>
冰块</p>
<h2 id="做法">做法</h2>
<ol>
<li>茶汤部分：{ 我这边是按 1000ml 茶对 30g 茶叶的比例去配比，另外为了让茶汤的风味更丰富，所以用了 3 种茶叶。（其实 lupicia 的风味本身就很丰富了，但是出于性价比的考虑……） }
<ol>
<li>按比例将茶叶倒入冷水中，大火煮沸，煮开后调至小火，并用汤匙适当搅拌。整个过程大概在 5-8 分钟左右，建议在 5 分钟后开始每隔 1 分钟就尝一下味道，免得煮得太涩；</li>
<li>当茶汤煮至符合自己口味（建议比平时喝的味道稍重一些）的时候，尽快将茶汤滤出。由于我是用咖啡滤纸来过滤的，如果家里没有咖啡滤纸的，可以使用纱布或厨房纸代替；</li>
<li>滤出后的茶汤放在器皿中自然冷却，不建议放至冰箱中加速冷却，因为茶汤快速遇冷会变浑浊；</li>
</ol>
</li>
<li>柠檬切片，去籽，放入杯底用捣棍适当按压；</li>
<li>青柠切片，去籽，放入杯底用捣棍适当按压；</li>
<li>放入 2 茶匙白砂糖，（喜甜的同学可以买糖浆来加，不喜的可以直接无视这步）；</li>
<li>加入冰块，至少放到半个杯子的高度；</li>
<li>倒入冷却好的茶汤，盖好盖子，然后用力摇它；</li>
<li>摇至出现泡沫后，把成品倒入好看的杯子，然后再在上面加一些薄荷叶点缀；</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可丽饼]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/ke-li-bing/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/ke-li-bing/">
        </link>
        <updated>2020-04-20T14:00:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="可丽饼">可丽饼</h1>
<blockquote>
<p>写在前面的话：这个方子用的是日剧《昨日的美食》中史郎的可丽饼方子，剧中介绍了面糊和浇头的做法，可借鉴其思路将可丽饼玩出花来。</p>
</blockquote>
<h2 id="做法">做法</h2>
<h3 id="面糊部分">面糊部分</h3>
<ol>
<li>小火融 30 克黄油，黄油全化后关火；</li>
<li>在 100 克小麦粉中加入 20 克砂糖；</li>
<li>用筛子过筛一次，全部过筛后再过筛一次；</li>
<li>筛好面粉后打 2 个鸡蛋，倒进面粉里凹陷的地方，用起泡器拌匀；</li>
<li>倒入 250 毫升牛奶拌匀；</li>
<li>最后加入融好的黄油拌匀；</li>
<li>最后再过筛一次；</li>
<li>盖上保鲜膜，放在冰箱里静置 30 分钟；</li>
<li>不粘锅小火摊面饼；</li>
</ol>
<h3 id="浇头部分">浇头部分</h3>
<p><strong>三文鱼</strong></p>
<ol>
<li>洋葱切薄片后撒上少许盐静置；</li>
<li>待洋葱变软后，用水清洗，沥干，和撇掉油的三文鱼（这部分用的应该是三文鱼罐头）搅拌均匀；</li>
<li>加入蛋黄酱、少许酱油和胡椒粉进行调味；<br>
<strong>蔬菜</strong></li>
<li>番茄和黄瓜切薄片；</li>
<li>生菜撕成合适的大小；<br>
** 火腿鸡蛋**</li>
<li>平底锅少油中火，放一片火腿，在火腿上敲一颗蛋，根据个人喜好选择蛋的熟程度；<br>
** 巧克力酱**</li>
<li>50 克巧克力，40 毫升牛奶，拌匀后放入微波炉中火 2 分钟；</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卤肉饭探究]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/lu-rou-fan-tan-jiu/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/lu-rou-fan-tan-jiu/">
        </link>
        <updated>2020-04-20T13:29:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>写在前面的话：这个方子采用的是詹姆士家的方子，区别于其他方子的地方大概有以下 4 点：</p>
<ol>
<li>五花肉用刀切成条状，而不是用绞肉，主要目的是担心外面买的绞肉质量；</li>
<li>五花肉直接用大火煸炒，没有用油去炸。五花肉本身比较油，直接大火炸用炸出来的猪油去炒其他食材即可，还能增加猪肉的焦香；</li>
<li>用鹌鹑蛋，而不是白煮蛋，这部分见仁见智，可根据个人喜好调整；</li>
<li>最后采用了高压锅快速去煮，如有条件（时间和精力都允许的话，可以用陶瓮小火慢煮）；</li>
</ol>
</blockquote>
<h2 id="食材">食材</h2>
<ul>
<li>米饭</li>
<li>猪五花肉</li>
<li>豆干</li>
<li>鹌鹑蛋</li>
<li>蒜头</li>
<li>红葱头</li>
<li>葱</li>
</ul>
<h2 id="调料">调料</h2>
<ul>
<li>糖</li>
<li>酱油</li>
<li>五香粉</li>
<li>白胡椒粉</li>
</ul>
<h2 id="做法">做法</h2>
<ol>
<li>猪五花肉切成条状，直接倒入锅中煸炒；</li>
<li>待五花肉炒至焦香出油后，倒入红葱头末；</li>
<li>红葱头有部分变焦后倒入葱末；</li>
<li>葱香味出来后倒入蒜末；</li>
<li>蒜香味出来后加糖进行翻炒；</li>
<li>酱油沿着锅边倒入；</li>
<li>倒入热水，没过所有食材；</li>
<li>倒入五香粉、白胡椒粉；</li>
<li>倒入高压锅中，放入豆干，鹌鹑蛋；</li>
<li>高压锅 25 分钟左右即可；</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越南河粉做法探究]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/yue-nan-he-fen-zuo-fa-tan-jiu/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/yue-nan-he-fen-zuo-fa-tan-jiu/">
        </link>
        <updated>2020-04-06T14:27:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吃辣苦手的我，吃了两天的酸辣粉，每次都吃得咳嗽流泪，狼狈不堪。于是就想到了越南河粉，就着鲜美的汤头愉快地嗦粉，这才是我想要的。</p>
<p>从 Youtube 上看了几支越南粉的教程，以及介绍越南餐厅如锦丽、西贡越南真味等食肆的视频，总结下来正宗越南粉需要注意以下 3 点，</p>
<ol>
<li>汤底：越南粉的汤底是最重要的，通常的做法是用牛骨、香料、烧焦的洋葱、姜等熬煮一晚；</li>
<li>配料：新鲜的九层塔、薄荷叶、青柠等；</li>
<li>肉质：牛肉要香和嫩滑，一般会用煮好的牛腱来确保肉香，搭配生的牛肉片来确保嫩滑；</li>
</ol>
<p>这次尝试了两种做法（主要是粉煮多了，而牛骨汤熬少了）感兴趣的可以尝试一下。</p>
<h2 id="越南牛肉汤河粉">越南牛肉汤河粉</h2>
<h3 id="食材">食材</h3>
<p><strong>汤底</strong></p>
<ol>
<li>牛尾骨</li>
<li>牛筒骨</li>
<li>洋葱 半颗</li>
<li>生姜 5 片</li>
<li>八角 2 粒</li>
<li>桂皮 2 片</li>
<li>小茴香 1 勺</li>
<li>沙姜 1 颗</li>
<li>白胡椒 1 勺</li>
<li>白芷 3 片</li>
<li>鱼露</li>
</ol>
<p><strong>配料</strong></p>
<ol>
<li>九层塔</li>
<li>薄荷叶</li>
<li>香茅</li>
<li>柠檬（这次没有青柠，于是用柠檬代替了）</li>
<li>绿豆芽</li>
</ol>
<p><strong>肉</strong></p>
<ol>
<li>牛腱</li>
<li>牛肩肉片</li>
<li>牛肉丸</li>
<li>牛筋丸</li>
</ol>
<h3 id="做法">做法</h3>
<p><strong>牛骨高汤</strong></p>
<ol>
<li>牛尾骨、牛筒骨焯水，冷水下锅煮沸后继续煮 5 分钟捞出后洗净；</li>
<li>把牛尾骨、牛筒骨放入铸铁锅中倒入清水煮沸后转小火煮 1 小时；</li>
<li>牛腱焯水，方法如上；</li>
<li>生姜和洋葱烧焦，我用的是电磁炉所以把它们放在不锈钢锅中加肉来烧焦。有条件的话，可以用喷枪来帮忙；</li>
<li>其他香料放进平底锅炒香后放入香料袋；</li>
<li>把焯过水的牛腱，烧焦的生姜和洋葱还有香料袋一起放入铸铁锅，煮 2 小时；</li>
<li>2 小时后取出牛腱放入清水中放入冰箱备用，剩下的继续小火煮 4 小时，如水偏少的话可以适当再加一点水；</li>
<li>4 小时后把汤底滤出就得到了牛骨高汤，如不喜欢过于浓郁的牛脂可用汤勺撇油；</li>
</ol>
<p><strong>煮粉</strong></p>
<ol>
<li>把河粉放入沸水中煮 3 分钟左右捞出放入冷水中冷却；</li>
<li>冷却后的河粉滤去水分铺到碗底；</li>
<li>取出冷却后的牛健切片铺到河粉上，再铺上牛肩肉片，注意要放得松散一些，等下要用牛肉高汤来烫熟肉片，如果肉片团在一起的话会影响牛肉片的熟成；</li>
<li>取适量的高汤倒入锅中，我还放了牛肉丸、牛筋丸和两段香茅，煮沸后倒入碗中；</li>
<li>在碗中铺上九层塔、薄荷叶、绿豆芽、柠檬等就可以开吃了</li>
</ol>
<h2 id="酸辣河粉">酸辣河粉</h2>
<h3 id="食材-2">食材</h3>
<p><strong>汤底</strong></p>
<ol>
<li>盐</li>
<li>糖</li>
<li>小红尖椒</li>
<li>柠檬</li>
<li>泰式辣酱</li>
<li>鱼露</li>
</ol>
<p><strong>配料</strong></p>
<ol>
<li>九层塔</li>
<li>薄荷叶</li>
<li>香菜</li>
</ol>
<h3 id="做法-2">做法</h3>
<ol>
<li>碗底放入 1 茶匙盐，1 茶匙糖，冲入温水搅匀；</li>
<li>倒入 1 汤匙泰式辣酱搅匀；</li>
<li>半颗柠檬挤入柠檬汁搅匀；</li>
<li>小红尖椒切碎倒入汤底中；</li>
<li>倒入鱼露（按自己口味添加），此时汤底已经完成</li>
<li>把放凉的河粉放入碗中，再铺上九层塔、薄荷叶、香菜即可</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今晚在コ字型 今夜はコの字で]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/jin-wan-zai-kozi-xing-jin-ye-hakonozi-de/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/jin-wan-zai-kozi-xing-jin-ye-hakonozi-de/">
        </link>
        <updated>2020-03-29T15:05:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="剧情简介">剧情简介</h2>
<blockquote>
<p>改编自加藤ジャンプ与土山茂漫画作品。以コ字型吧台的小酒馆为舞台的独特美食恋爱剧，通过客人和老间的互动而道出各式各样的故事。广告代理店“Shuee project”的职员・吉冈とり（浅香航大），每天忙碌地往返于公司和家，过着黑白的日子，在意料不到的状况而再遇到憧憬已久的惠子学姐（中村友理），大学时代在学姐推荐下，悄悄打开酒馆的门，一开始虽然有些困惑，但随着黄汤下肚，被菜色所感动，和老板主、客人一起在逐渐融洽的氛围下，沉醉于コ字型魅力之中，那里是至今为止都不曾体会过的宽广的乐园。</p>
</blockquote>
<h2 id="餐厅信息">餐厅信息</h2>
<p>整体情况可<a href="https://goo.gl/maps/r1RjafzXsbyBNrvZA">点击我</a></p>
<p><strong>第一夜</strong><br>
<strong>田や</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都北区中十条2-22-2</li>
<li>营业时间：16:00-23:30</li>
<li>定休日：月曜日 第二日曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3237.56382464908!2d139.72071881487236!3d35.76152408017566!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x601892f2941c117b%3A0xf61d87583e5c6493!2sTaya!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585491925219!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>だるま</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都江东区三好2-17-9</li>
<li>营业时间：17:00-23:30</li>
<li>定休日：土曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3241.5813049859016!2d139.77821601561166!3d35.66268603859571!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x6018897b1c32d115%3A0xcebebf5230079d54!2z5pel5pys44CSMTA0LTAwNTIgVMWNa3nFjS10bywgQ2h1byBDaXR5LCBUc3VraXNoaW1hLCAzLWNoxY1tZeKIkjE34oiSOSDjgaDjgovjgb4!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585492923991!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第二夜</strong><br>
<strong>烧鸟しようちや</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都新宿区若宫町16番地</li>
<li>营业时间：18:00-24:00</li>
<li>定休日：祝日の月曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3240.05655224833!2d139.7377199156123!3d35.70022593653663!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60188c5b05e496c1%3A0x1fdd944bbcd7a5d4!2z44GX44KH44GG44Gh44KD44KT!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493019681!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第三夜</strong><br>
<strong>のんきや</strong></p>
<ul>
<li>地址：神奈川县横滨市西区南幸1-2-2</li>
<li>营业时间：17:00-23:00</li>
<li>定休日：土·日·祝日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3249.4964465363396!2d139.6205197156081!3d35.46725894928385!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60185c13d6af2155%3A0xa3311d6919f564ca!2z44Gu44KT44GN44KE5Y2X5bm45bqX!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493134287!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第四夜</strong><br>
<strong>穗坂屋 ほさかや</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都目黑区自由が丘1-11-5</li>
<li>营业时间：
<ul>
<li>平日  11:30-14:00（ランチ），16:00-21:00</li>
<li>土·祝日 16:00-20:00</li>
</ul>
</li>
<li>定休日：日曜日 第二月曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3243.7997530097!2d139.66713071561063!3d35.60800584159108!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x6018f51f0a5f1799%3A0x215aad7a914322b!2sUnagi%20Hosakaya!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493399629!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第五夜</strong><br>
<strong>初孫</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都町田市原町田6-10-19</li>
<li>营业时间：17:00-23:00</li>
<li>定休日：日·月·祝日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3246.410356183656!2d139.4438763156096!3d35.5435663451163!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x6018feb3574537e7%3A0x7bfa28f8717372bb!2z5Yid5a2r!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585494181431!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第六夜</strong><br>
<strong>大众酒场カネス</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都江户川区一之江6-19-6</li>
<li>营业时间：
<ul>
<li>平日·土 16:30-22:00</li>
<li>日·祝日 14:00-22:00</li>
</ul>
</li>
<li>定休日：水曜日（第三水·土曜日は连休）</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3240.450486233315!2d139.87607871561215!3d35.6905304370687!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x601887085e216ac3%3A0x85a10e23301a4304!2z5aSn6KGG6YWS5aC0IOOCq-ODjeOCuQ!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493500687!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第七夜</strong><br>
<strong>清酒 君万代 よりみち</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都北区东十条5-15-16</li>
<li>营业时间：17:00-24:00</li>
<li>定休日：火·水曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3237.250866577844!2d139.72351231561362!3d35.76921353274836!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x601892f0c2074969%3A0x56693503e2a780df!2sYorimichi!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493594389!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第八夜</strong><br>
<strong>まるよし</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都北区赤羽1-2-4</li>
<li>营业时间：14:00-22:00</li>
<li>定休日：日曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3236.880355189928!2d139.71929251561374!3d35.77831523224814!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x6018931d55c649c1%3A0x5929b667e099096a!2sMaruyoshi!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585494023240!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第九夜</strong><br>
<strong>酒処ひよし</strong></p>
<ul>
<li>地址：千叶县松户市本町19-9</li>
<li>营业时间：
<ul>
<li>平日·土 17:00-22:30</li>
<li>日·祝日 17:00-21:00</li>
</ul>
</li>
<li>不定休</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3236.583979294408!2d139.89737231561392!3d35.785594331847825!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x601884e34a022109%3A0x3109490ce8ac2251!2z6YWS5Yem44Gy44KI44GX!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493718678!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第十夜</strong><br>
<strong>赤津加</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都千代田区外神田1-10-2</li>
<li>营业时间：
<ul>
<li>平日  11:30-13:30（ランチ），17:00-22:30</li>
<li>土     17:00-21:30</li>
</ul>
</li>
<li>定休日：日·祝日 第一、三土曜日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3240.1091986248825!2d139.7685086156124!3d35.69893033660791!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60188c1d04ef7c79%3A0x298b39939be232c8!2sAkatsuka!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493797553!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>第十一夜</strong><br>
<strong>美味え津（うめづ）</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都港区新桥4-21-7</li>
<li>营业时间：18:00-23:15</li>
<li>定休日：土·日·祝日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3241.5327892820865!2d139.75543681561166!3d35.66388103853013!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60188bc2023a8c73%3A0x311c6614537f906b!2z576O5ZGz44GH5rSl44Kb!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493880674!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
<p><strong>兵六</strong></p>
<ul>
<li>地址：东京都千代田区神田神保町1-3</li>
<li>营业时间：17:00-22:30</li>
<li>定休日：土·日·祝日</li>
</ul>
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3240.239507128359!2d139.75791801561223!3d35.69572333678362!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60188c10e29f0001%3A0xdcf8bab93f68e7ba!2z5YW15YWt!5e0!3m2!1szh-CN!2shk!4v1585493918577!5m2!1szh-CN!2shk" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0"></iframe>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[虾油炒饭&狮子头]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/xia-you-chao-fan-andshi-zi-tou/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/xia-you-chao-fan-andshi-zi-tou/">
        </link>
        <updated>2020-03-22T14:57:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="虾油炒饭">虾油炒饭</h2>
<h3 id="食材">食材</h3>
<ol>
<li>虎斑虾 1 盒</li>
<li>红葱头</li>
<li>姜</li>
<li>蒜</li>
<li>小葱</li>
<li>香菜</li>
<li>白米饭</li>
</ol>
<h3 id="调料">调料</h3>
<ol>
<li>芝麻油</li>
<li>白胡椒粉</li>
<li>五香粉</li>
<li>盐</li>
</ol>
<h3 id="做法">做法</h3>
<ol>
<li>虎斑虾去头，去壳，虾肉开背去肠线</li>
<li>姜切片，葱切段，和虾头虾壳一起放入冷锅，倒入芝麻油开火开始熬虾油</li>
<li>熬虾油的过程中要注意翻炒防止粘锅。看到姜片开始变色说明姜汁已经开始熬出来了，此时可以关火把虾油滤出来备用</li>
<li>滤出来的虾头和虾壳放进锅中倒入热水，煮开后加入适量盐、白胡椒粉和五香粉，拌匀后滤出虾汤备用。（省下的虾头和虾壳如果喜欢的话，可以炸一下然后放进烤箱烤干再压成粉，如果觉得麻烦的话可以直接丢掉）</li>
<li>用压蒜器把蒜头压成泥，把姜片压成汁倒入蒜泥中拌匀</li>
<li>红葱头切片</li>
<li>热锅倒入虾油，倒入蒜泥、姜汁和红葱头爆香，倒入虾肉翻炒。虾肉变色后就可以倒入白米饭继续炒了</li>
<li>先把米饭按匀，倒入适量虾汤翻炒，如果喜欢软烂的饭可以多加一些虾汤，反之则可以少加一些，</li>
<li>出锅前倒入香菜碎翻炒即可出锅，如果喜欢吃锅巴的话可以留一些饭按匀再多煎一会儿</li>
</ol>
<h2 id="狮子头">狮子头</h2>
<h3 id="食材-2">食材</h3>
<ol>
<li>五花肉 400g</li>
<li>白菜 1颗</li>
<li>葧荠（软骨，油条）按个人喜欢准备</li>
<li>香菇</li>
<li>老豆腐</li>
</ol>
<h3 id="调料-2">调料</h3>
<ol>
<li>白胡椒粉</li>
<li>芝麻油</li>
<li>盐</li>
<li>玉米淀粉</li>
</ol>
<h3 id="做法-2">做法</h3>
<ol>
<li>五花肉切块放入绞肉机做成绞肉，要注意 3 分肥 7 分肉，如果买的五花肉肥肉部分太多可以适当去掉一些</li>
<li>白菜取 2 片切段，加水，打成白菜汁备用</li>
<li>绞肉里可以加入一块老豆腐、葧荠粒、碎软骨或者油条粒，放进搅拌机搅拌 10 分钟。搅拌过程中加入适量芝麻油、白胡椒粉和玉米淀粉</li>
<li>搅拌均匀的绞肉用手揉成球状，可以用双手来回传导、拍打，把里面的空气拍出</li>
<li>热油，要宽油，把揉好的狮子头过油炸成金黄色就可以取出滤油备用了</li>
<li>此时狮子头已经做好后面可以自由发挥，我这次是把另一块老豆腐切块过油炸了一下</li>
<li>准备一口锅，一片白菜叶裹一颗狮子头放入锅底，再取几片白菜切碎放入锅中，再加入炸好的豆腐，加入白菜汁和切成片的香菇，开火煮开后再转成小火再煮 30 分钟即可</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一人露营 ひとりキャンプで食って寝る]]></title>
        <id>https://oliwill.GitHub.io/post/yi-ren-lu-ying-hitorikiyanpudeshi-tuteqin-ru/</id>
        <link href="https://oliwill.GitHub.io/post/yi-ren-lu-ying-hitorikiyanpudeshi-tuteqin-ru/">
        </link>
        <updated>2020-03-22T14:48:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="vol1-富士山脚下的芝士热狗-富士山でチーズドツグ">Vol.1 富士山脚下的芝士热狗 富士山でチーズドツグ</h2>
<blockquote>
<p>这是讲述了尽情享受一人露营之乐趣的健人和七子的故事。健人喜欢架起篝火，对着喜爱的罐头食品大快朵颐，七子则喜欢就地取材。两人的共通点就是独自一人去露营，饱餐一顿，倒头就睡。</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/IMsFRyzbv7YKAjk.png" alt="河口湖.png" loading="lazy"></figure>
<h3 id="目录">目录</h3>
<ul>
<li>露营所在地</li>
<li>第一集中出现的食物
<ol>
<li>黄油煎玉米</li>
<li>熏鸡肉、鸡蛋、坚果</li>
<li>芝士热狗</li>
</ol>
</li>
<li>歌曲</li>
<li>服装及露营工具</li>
</ul>
<h3 id="露营所在地">露营所在地</h3>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/mTVLFuesZCBKGS9.jpg" alt="retreat camp.jpg" loading="lazy"><br>
第一集健人可以躺在帐篷里看富士山，查下来河口湖旁的Retreat Camp Mahoroba 露营地可以有比较相近的体验。Retreat Camp Mahoroba 距离河口湖 5 公里，并提供花园、露台和公用厨房，Booking 上还能免费停车。<br>
<a href="https://www.booking.com/hotel/jp/retret-camp-mahoroba.zh-tw.html">Booking 地址</a><br>
<a href="https://retreatcamp-mahoroba.net/">Retreat Camp Mahoroba 官网地址</a></p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/cm4s7A9HplSKbXY.png" alt="黄油玉米.png" loading="lazy"></figure>
<h3 id="黄油煎玉米">黄油煎玉米</h3>
<p><strong>食材</strong></p>
<ul>
<li>黄油 1 块</li>
<li>Hagoromo 玉米罐头</li>
<li>盐</li>
<li>黑胡椒<br>
<strong>做法</strong></li>
</ul>
<ol>
<li>锅中倒入一块黄油</li>
<li>黄油融化后倒入一整罐玉米</li>
<li>撒上盐和黑胡椒粉，拌匀后就可以开动啦</li>
</ol>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/eB9AWHIX7pyxwhF.jpg" alt="hagoromo.jpg" loading="lazy"><br>
hagoromo 的玉米罐头日亚上 3 罐 <a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%AF%E3%81%94%E3%82%8D%E3%82%82-%E3%82%B7%E3%83%A3%E3%82%AD%E3%83%83%E3%81%A8%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%B3-CK3-190g-3%E7%BC%B6/dp/B002PH1S4I">￥950</a>。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/ySJcVW1XglQUOzL.jpg" alt="UNIFLAMEスープン.jpg" loading="lazy"><br>
健人所使用的勺子是 UNIFLAME 的折叠刀叉，日亚上 <a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%A6%E3%83%8B%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%A0-UNIFLAME-FD%E3%82%B9%E3%83%97%E3%83%BC%E3%83%B3-FD%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%82%AF-667941/dp/B07PJJ6WKQ/ref=pd_sbs_200_img_1/357-3763087-9870424?_encoding=UTF8&amp;pd_rd_i=B07PJJ6WKQ&amp;pd_rd_r=81471ab5-2b30-4cb4-a350-0361e9d4c66b&amp;pd_rd_w=ZGcIH&amp;pd_rd_wg=bymfI&amp;pf_rd_p=ca22fd73-0f1e-4b39-9917-c84a20b3f3a8&amp;pf_rd_r=MW554WAQSTZZRTFJK3H2&amp;psc=1&amp;refRID=MW554WAQSTZZRTFJK3H2">￥1,840</a></p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/6qPb2fiT1LlcH8g.png" alt="烟熏坚果.png" loading="lazy"></figure>
<h3 id="烟熏坚果">烟熏坚果</h3>
<p><strong>做法</strong><br>
<img src="https://i.loli.net/2020/03/22/ZA8R7SBkfbVlqx5.jpg" alt="SOTO ST-1316.jpeg" loading="lazy"></p>
<ul>
<li>锅底铺一层 <a href="https://wildholics.com/products/soto-st-131x?variant=5406443733021">SOTO ST-1316</a> 烟熏木屑</li>
<li>在木屑上加一个盘子，撒上坚果，盖盖放火上熏</li>
<li>一罐啤酒的时间就可以了</li>
</ul>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/LJvNAM7ZTUiH1s5.png" alt="芝士热狗.png" loading="lazy"></figure>
<h3 id="芝士热狗">芝士热狗</h3>
<p><strong>食材</strong></p>
<ul>
<li>烟熏芝士 1 块</li>
<li><a href="https://www.amazon.co.jp/%E5%B7%9D%E5%95%86%E3%83%95%E3%83%BC%E3%82%BA-%E3%83%8E%E3%82%B6%E3%82%AD%E3%83%96%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89-%E3%82%A6%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%8A%E3%83%BC%E3%82%BD%E3%83%BC%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%82%B88%E5%8F%B7%E7%BC%B6-105g%C3%976%E5%80%8B/dp/B00EK7ZHP2/ref=pd_sim_325_8?_encoding=UTF8&amp;pd_rd_i=B00EK7ZHP2&amp;pd_rd_r=215e5a41-7293-44fb-9606-8b491baf495a&amp;pd_rd_w=5OYN1&amp;pd_rd_wg=HdWnk&amp;pf_rd_p=8ae0e5f7-9476-4ca0-b353-c778d256c448&amp;pf_rd_r=QB4PCCKVDGR3N0SGZ9Z0&amp;psc=1&amp;refRID=QB4PCCKVDGR3N0SGZ9Z0">香肠罐头（ノザキブランド ウインナーソーセージ8号缶）</a> 1 罐</li>
<li>热狗面包 1 个</li>
<li>七味粉<br>
<strong>做法</strong></li>
</ul>
<ol>
<li>烤网上刷一层油</li>
<li>一整罐香肠倒入锅内</li>
<li>将香肠拨向锅的一边，在另一边把芝士掰碎放入</li>
<li>热狗面包直接放烤网上烤</li>
<li>芝士融化后，拿起热狗面包用刀把中间剖开，放入煎过的热狗，再放上芝士</li>
<li>最后撒上七味粉就可以考验自己是否有一张铁嘴了</li>
</ol>
<h3 id="歌曲">歌曲</h3>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/81EGL7tPygUuMZ4.png" alt="琉璃色地球1.png" loading="lazy"><br>
健人同学在剧中哼起了松田圣子的《琉璃色地球》，虽然母亲是山口百惠，但是剧中唱同期另一位偶像的歌应该也没什么太大问题吧。</p>
<h3 id="剧中的服装">剧中的服装</h3>
<p><img src="https://i.loli.net/2020/03/22/azNxhKHg5UTrWif.png" alt="TILAK ODIN JACKET.png" loading="lazy"><br>
外套：tilak 的 <a href="%5Bhttps://www.tilak.cz/en/odin-jacket">ODIN JACKET</a></p>
<p>PS：这次查资料已经查累了，我们下次再见👋</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>